<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>项目复盘笔记</title><url>https://blog.puijhor.xyz/post/note1/</url><categories><category>杂记</category></categories><tags><tag>复盘</tag></tags><content type="html">这是一次简单的合作项目的复盘。
这个项目是一个简单的前端项目，项目使用了git。参与者有3人，我在其中负责部分网页模块、样式，也部分担任了项目合并的工作。
遇到的问题
需要网页适配不同的屏幕宽度 参考已有页面的效果，按照页面宽度设置不同的行为。 使用的jQuery插件不能很好地适配页面，导致已经做好的页面布局异常 解决方案： 对于较大型的插件，使项目样式适配插件； 对于较小型的插件，重写要实现的主要功能。 预期效果无法完全实现，要实现一些细节上的动画效果很花时间 权衡之下做出取舍，舍弃20%的细节动画，把时间主要用在实现80%的主要功能上。 修改一处变量命名/文件路径导致出现bug 解决方案：对于变量命名/文件路径，要么不要改，要么就连同其用法一起改。 由不同人负责的部分巧合地共用了一个样式选择器名，但是页面引用的某个CSS文件中没有限定该选择器的范围，导致样式被错误地应用到它不应该出现的地方。 之后修改了一些同名的class，又在CSS文件中限定相应样式的使用范围，总算解决了这个问题。 感想
参与多人项目的感想 多人项目中，合作是很重要的 个人项目时自己可以无所顾忌；但在参与多人项目时，需要考虑自己编写的模块到会不会影响到别人的 你不可能根据自己的习惯去规定别人一定要怎么做，所以需要容忍 各人编程习惯不同，我们应该努力做到“和而不同” 我们应该共同为项目的完成而努力，使得每个参与者的工作成果“和谐共处”，在合并的时候不出问题 但“和而不同”需要时间磨合，本次项目时间有限 项目开始前先设立好大致框架和规范可以解决一些不必要的麻烦 例如，对于共用的资源，要约定好要用到什么资源和接口，规定好共用资源的路径，再在此基础上进行改进。 本次项目我们没有提前设立框架，导致合并时很麻烦。 项目管理的重要性提升 管理得好，就是“两个和尚担水喝” 管理不好，就是“三个和尚没水喝” 解决bug时印象深刻的事情 git自动合并出错导致文件的错误覆盖 即使后面通过历史记录找回了，但今后还是要小心。 全局设置牵一发而动全身，不应该往里面随便加东西。 虽然本次项目使用了git做项目管理，但由于内斗等原因，项目进度从中期开始混乱…… 我们遇到一个以我们自身的能力难以解决的大bug，在大佬的帮助下，最后发现这个大bug是之前遗漏的小bug积累起来共同造成的结果。 真的遇上了“依靠bug运行”的页面，还是挺气人的。 本次项目使用了版本管理系统git 文件历史(history)功能使得某些代码或者文件即使删除了也能找得回来，不必担心造成不可挽回的损害 可以通过提交(commit)记录很方便的查看和管理项目进度 项目中使用了git的分支(branch)功能，不过我们的好像用法不太对…… 我们每个人负责的部分都有一条分支，各人在自己的分支上编写。这是项目后期进度混乱的原因之一。 git的存在使用成本，但是利大于弊。 另一位做项目合并工作的参与者在项目中期放弃了git的使用，之后项目的版本就更乱了，最后连要演示哪个版本都成了问题。</content></entry><entry><title>MySQL高级用法</title><url>https://blog.puijhor.xyz/post/mysql_extra/</url><categories><category>数据库学习</category></categories><tags><tag>MySQL</tag></tags><content type="html">MySQL 高级用法 分页 分页查询是数据库的方言，不同的数据库有不同的实现。例如，MySQL 中是 LIMIT，oracle 中是 ROWNUM，sql server 中是 ROW_NUMBER。 用法：
1 SELECT FROM 【表名】 LIMIT 【分页起始行】,【分页大小】 起始索引从 0 开始，起始索引 = （查询页码 - 1）* 每页显示记录数。 在 MySQL 中，如果分页查询的是第一页数据，起始索引可以省略，直接简写为 LIMIT 【记录数】。 约束 保证数据的正确性、完整性、有效性
主键约束 唯一约束 非空约束 检查约束 外键约束 默认值约束 主键约束
特点： 唯一：一张表只能有一个主键约束 非空：主键不能为空 关键字：PRIMARY KEY 设置方法： 在列的后面声明 在创建表的时候，在所有列声明之后，单独起一行声明 修改表的时候进行声明 设置建议 主键不要设置在有意义的列 修改数据时不要修改主键 唯一约束
特点：值唯一，允许出现一个空值 关键字：UNIQUE 外键约束
外键：外键是在一张表中引用的另一张表的主键。 外键约束：用于在两个表之间建立关系，限制外键只能是引用指定表中指定列的值 在互联网开发中，外键一定存在，但是外键约束一般不加 数据库的备份与恢复 备份 命令行：mysqldump -u 【用户名】 -p【密码】 【数据库名】 &amp;gt; 【sql文件路径】 使用 mysqldump 导出的 SQL 文件只有数据表和其中数据，并不包含数据库
恢复 SOURCE 【sql 文件路径】 mysqldump -u 【用户名】 -p【密码】 【数据库名】 &amp;lt; 【sql文件路径】 数据库的多表查询 方式： 联合查询 表连接查询 子查询 联合查询 把多个 SELECT 查询的结果连接起来
关键字：
UNION（去重） UNION ALL（不去重） 要求：结果集的列的个数相同，列含义相同
连接查询 关键字：JOIN
方式：
内连接 外连接 左外连接 右外连接 自然连接（列出两个表的笛卡尔积，不常用） 自连接 写法：
标准写法 1 SELECT * FROM 【表A】 JOIN 【表B】; 非标准写法 1 SELECT * FROM 【表A】 , 【表B】; 如果多张表有同名列, 使用 表名(表别名).列名 区分 1 2 SELECT * FROM 【表A】 JOIN 【表B】 ON 【表A】.【列名】 = 【表B】.【列名】; n 张表连接，需要最小 n-1 个表相连</content></entry><entry><title>MySQL基础</title><url>https://blog.puijhor.xyz/post/mysql_basic/</url><categories><category>数据库学习</category></categories><tags><tag>MySQL</tag></tags><content type="html">数据库 概念：用于存储和管理数据的仓库。 历史： 没有数据库 层次数据库 网状数据库 关系数据库 关系对象型数据库 MySQL属于关系数据库。它存储“关系”二维表，表中内容可以直观地反映实体间的关系。
所有的数据库厂家遵从SQL标准，但标准未定义的一些具体细节（如分页）的实现上有所不同，称为“SQL方言”
数据库一般很少迁移，因为不同数据库的SQL方言不同
数据库引擎InnoDB与MyISAM的区别：
引擎 MySQL版本 事务 表锁 行锁 外键约束 MyISAM 5.5之前 × √ × × InnoDB 5.5之后 √ √ √ √ 结构 数据库 数据表 记录 每个数据库中有若干表，表由行（表记录）和列（表结构）组成。
“结构”相当于定义每一列数据类型的“表头”。
“记录”是表中存储的数据，一行数据称为一条记录，每个表中有若干条记录。
SQL语句的要求 写完一条SQL语句，使用分号结束 SQL关键字 不区分大小写，推荐写大写 表名、数据库名、列名 不区分大小写，推荐写小写 基本操作 操作数据库 显示数据库：
1 SHOW DATABASE; 创建数据库：
1 CREATE DATABSE IF NOT EXISTS 【数据库名】; 使用IF NOT EXISTS避免因数据库已存在而报错
使用某个数据库：
1 USE 【数据库名】 ; 删除数据库：
1 DROP DATABASE 【数据库名】; 修改数据库：
1 ALTER DATABASE 【数据库名】; 操作表 显示当前数据库中的所有表：
1 SHOW TABLES; 显示表结构：
1 DESC 【表名】; 向表中添加列：
1 ALTER TABLE 【表名】 ADD 【列名】; 操作数据 向表中插入数据：
1 INSERT INTO 【表名】 VALUES();</content></entry><entry><title>关于我</title><url>https://blog.puijhor.xyz/about.html</url><categories/><tags/><content type="html">我是yha4o2l，一名正在学习Java全栈开发的学生。
我在这里会分享一些学习全栈开发时的笔记。
你可以通过临时重定向页面 https://blog.puijhor.xyz ，或者原网址 https://yha4o2l.github.io 来访问本博客。
也欢迎访问我的另一个网站 。</content></entry><entry><title>Java异常</title><url>https://blog.puijhor.xyz/post/java_exceptions/</url><categories><category>编程语言学习</category></categories><tags><tag>Java</tag></tags><content type="html">异常 产生原因 编程时出现了错误，如数组越界、逻辑问题等。这种情况程序员一定要避免和解决。 用户不正当操作。程序员需要对这种情况做容错。 异常处理 try-catch-finally 能出现的情况：try-catch、try-finally、try-catch-finally
1 2 3 4 5 6 7 try{ //可能出现异常的代码 } catch (异常类型 异常对象) { //处理异常的代码 } finally{ //不管异常是否出现都会执行 } try-catch相当于if-else
执行流程 正常情况下，没有产生异常，try中的代码全部执行，catch的代码不会执行 如果try中的某行代码出现了异常，则该行之后的代码不会执行，而转为执行catch中的代码 try 代码段后跟一个或多个catch代码段。(或跟一个finally代码段)
写多个catch，顺序是先写子类，后写父类
如果一段代码中既有finally又有return，finally中的代码在return之前执行
throw与throws 1 throw new 异常类型([异常信息]); //写在方法体，抛一个异常对象，并结束方法，有替换return的作用 1 throws 异常类型1,异常类型2… // 自定义异常 步骤：
编写一个类 继承java.lang.Exception类及其子类 根据父类的构造方法生成本类的构造方法</content></entry><entry><title>Java方法</title><url>https://blog.puijhor.xyz/post/java_methods/</url><categories><category>编程语言学习</category></categories><tags><tag>Java</tag></tags><content type="html">方法 概念：一段具有独立功能的代码的集合，不调用就不执行 使用方法，把重复代码抽取出来，形成方法，从而减少重复编写代码 注意事项
方法必须先创建才能使用，创建方法的过程叫方法的定义 方法创建后不会直接运行，需要调用才会执行，这个过程叫方法的调用 方法的定义 1 2 3 [访问修饰符] 返回值类型 方法名([参数列表]){ //方法体 } 访问修饰符：
public 缺省的 protected private 一般使用public
返回值类型 八大基本数据类型（byte、int、short、long、float、double、char、boolean） 类类型（如String） 数组类型 void（无返回值） + 方法名：遵循变量名取名规范，通常使用小驼峰命名法
return 的作用：结束方法
return 不加结果 return 结果 方法内部不能定义方法
return一次只能返回一个值。需要返回方法内的多个值时：
可以使用数组，返回数组类型 可以将数据封装成一个对象，返回对象 方法的重载（overload） 同一个类中，具有相同方法名的一组方法，参数列表不同，这样叫做方法重载 方法重载允许一个方法名执行不同的代码 jdk不允许存在两个相同的方法 jdk判断两个同名方法是否为方法重载的步骤 如果同名方法的参数个数一样，且对应位置的参数类型一样，则两方法相同 如果同名方法的参数个数与类型不同，则为方法重载 与参数名无关 与返回值无关</content></entry><entry><title>Java数组</title><url>https://blog.puijhor.xyz/post/java_arrays/</url><categories><category>编程语言学习</category></categories><tags><tag>Java</tag></tags><content type="html">数组 变量，只能存储一个值 数组：存储的一组相同数据类型的值 缺点：固定长度 要素： 数组名 数据类型 元素 下标，获取指定位置的元素 从0开始，0表示第一个元素，1表示第二个，2表示第三个，以此类推 下标范围大于等于0，小于数组长度（0&amp;lt;=下标&amp;lt;数组长度） 数组的长度：数组最大允许存储多少个元素 使用数组 声明数组 语法： 数据类型[] 数组名 或 数据类型 数组名[] 开辟空间，指定数组长度
语法：数组名 = new 数据类型[长度]
注意：
new 数组
存放元素
语法：数组名 [下标] = 值
如果下标超出最大下标（数组长度-1），运行时会报ArrayIndexOutOfBoundsException
通过下标获取数组元素，进行操作
语法： 数组名[下标] 在实际开发中，可能使用循环遍历数组
动态获取数组长度：length方法，语法：数组名.length</content></entry><entry><title>站点示例</title><url>https://blog.puijhor.xyz/flinks.html</url><categories/><tags/><content type="html"></content></entry></search>